encoderMega := lettura encoder da arduino mega e invio in seriale alla Yun
yunSeriale  := lettura dati da seriale del mega e salvataggio file di log
launcher    := codice per salvataggio dati Encoder 


yunIMU      := lettura IMU e salvataggio dati su log
launcher2   := codice per salvataggio dati IMU

yunIMUMega  := lettura IMU, lettura encoder e salvataggio dati su log
launcher3   := codice per salvataggio dati IMU + Encoder 


#invio di byte invece che stringhe
encoderRiceventeMega := lettura encoder e ricevente da arduino mega e invio in seriale alla Yun
Provayun    := Lettura imu, lettura encoder e salvataggio dati su log
launcher4   := codice per salvataggio dati IMU + Encoder